1. 
2.  В полосе частот 2.4 ГГц для беспроводных сетей доступны 13 каналов 
    с интервалами 5 МГц между ними. 
    Для передачи сигнала беспроводные устройства стандарта 802.11b/g 
используют каналы шириной 20 МГц. 
Беспроводное устройство стандарта 802.11b/g использует 
один из 13 каналов из полосы 20 МГц в пределах частоты 2.4 ГГц, 
но фактически задействует 5 пересекающихся каналов.
Для исключения взаимных помех между каналами необходимо, 
чтобы их полосы отстояли друг от друга на 25 МГц.

остается всего 3 непересекающихся канала на полосе 20 МГц: 1, 6 и 11. 
 С шириной канала 40 МГц непересекающимися являются каналы 3 и 11

 В сетях, использующих полосу частот 5 ГГц (802.11n), проблемы пересекающихся каналов не существует.
В полосе частот 5 ГГц доступно 19 непересекающихся каналов, которые более пригодны для применения в устройствах
 стандарта 802.11n, обеспечивающих максимально возможную скорость передачи данных. Сигналы распределяются без взаимного
 перекрытия каналов с шириной полосы 40 МГц.

Однако, при использовании полосы 40 МГц устройствами 802.11n, их работе могут мешать существующие
802.11b/g точки доступа, что приведет к снижению производительности всего сегмента сети.

3. 38:f9:d3:55:55:79  принадлежит Apple    

   
4. payload 8949 байт. 9001-20-32=8949 байт

   
5. SYN и FIN не могут быть в штатном режиме поскольку SYN требует установления 
   соединения а FIN  прекращения соединения
   
6. -u UDP порт 
   -l слушающий 
   -a все сокеты
«Rtnl» означает маршрутизацию netlink, которая используется для передачи информации между 
процессами ядра и пространства пользователя.
   

7.  1. Посылка серверу от клиента флага FIN на завершение соединения.
    1. Сервер посылает клиенту флаги ответа ACK , FIN, что соединение закрыто.
    1. После получения этих флагов клиент закрывает соединение и в подтверждение отправляет серверу ACK ,
       что соединение закрыто.
       
       
8. TCP порт – 16 битное число и тогда портов может быть от 0 до 65536 (2^16=65536). и получается теоретически
соединений  65537 и сервер сможет обслужить одного клиента столько соединений сколько есть портов. а если 
клиентов больше одного то получается тут уже засисит скорость обработки запросов сервера т.е. насколько быстро сервер 
ответит клиенту и освободит порт. если к примеру 2 клиента потдключились к одному порту то один из двух получит
подключение чуть позже 

9. обычно в состояние TIME-WAIT переходит только одна сторона - та, что выполняет активное закрытие
TIME_WAIT это нормально для клиента. Это состояние после закрытия сокета, которое используется ядром для
отслеживания пакетов, которые могут быть потеряны и опоздали. Большое количество соединений 
TIME_WAIT - это признак получения большого количества недолговечных соединений, не о чем беспокоиться
 на сервере ситуация совсем другая и надо искать причины и решать их

10. TCP фрагментирует сам позволяет передавать большие объемы данных по кусочкам,при потере одного 'кусочкa'
 пересылать их повторно а не весь обьем данных.
UDP при фрагментации не имеет констроля переданных данных и при потере одного 'кусочка' весь обьем данных придедся заново отправлять

11. tcp с предварительной установкой соединения, осуществляет повторный запрос данных в случае потери
данных и устраняет дублирование при получении двух копий одного пакета, гарантируя тем самым,
в отличие от UDP, целостность передаваемых данных и уведомление отправителя о результатах передачи.

12. sudo -i ss -ltp
- -l  слушающий т.е. посмотреть открытые порты
- -t  порты tcp
- -p процесс который использует порт

State  Recv-Q Send-Q Local Address:Port     Peer Address:Port Process
- LISTEN 0      4096         0.0.0.0:sunrpc        0.0.0.0:*     users:(("rpcbind",pid=546,fd=4),("systemd",pid=1,fd=35))
- LISTEN 0      4096   127.0.0.53%lo:domain        0.0.0.0:*     users:(("systemd-resolve",pid=547,fd=13))
- LISTEN 0      128          0.0.0.0:ssh           0.0.0.0:*     users:(("sshd",pid=769,fd=3))
- LISTEN 0      4096            [::]:sunrpc           [::]:*     users:(("rpcbind",pid=546,fd=6),("systemd",pid=1,fd=37))
- LISTEN 0      128             [::]:ssh              [::]:*     users:(("sshd",pid=769,fd=4))

в состоянии прослушивания на виртуальной машине с Ubuntu - 5 cлушающих tcp портов и принадлежат системным процессам-демонам




13. tcpdump -A -i eth0 покажет пакеты в ASCII, tcpdump -xx -i eth0 - в HEX формате

14. флаги IP
- нулевой бит зарезервирован и должен быть всегда равен нулю;
- если значение первого бита ноль, то допускается фрагментация пакетов, если единица (бит DF или Do not Fragment), 
то устройства компьютерной сети не будут выполнять фрагментацию;
- второй бит служит для того, чтобы конечные узлы понимали, где начинается последовательность фрагментированных пакетов, 
а где она заканчивается, если значение этого бита равно единице (MF More Fragments), то узел понимает, что этот пакет не последний и нужно ждать еще пакеты,
чтобы собрать изначально разделенный пакет.

запустим в скрине  
`tcpdump not port 22 -w netologyping`
в другом окне наберем `ping netology.ru -c1`
и теперь можно посмотреть что собрал tcpdump

`tshark -r netologyping` - получилось 8 фреймов

`tshark -r netologyping -V |less` теперь можно посмотреть каждый фрейм отдельно
и тут уже много чего видно

- `Ethernet II, Src: PcsCompu_be:4a:e8 (08:00:27:be:4a:e8), Dst: RealtekU_12:35:02 (52:54:00:12:35:02)`
OUI можно отдельно "пробить" (если надо будет) Src - источник и Dst - получатель

-      Flags: 0x4000, Don't fragment
        0... .... .... .... = Reserved bit: Not set
       .1.. .... .... .... = Don't fragment: Set
       ..0. .... .... .... = More fragments: Not set`         
те самые флаги IP 
 
-
